% Pacchetti base per pdflatex
\usepackage[T1]{fontenc} % Dichiara la codifica dei font: così le lettere accentate non vengono rappresentate come sovrapposizioni di lettere e accenti ma con glifi appositi
\usepackage[utf8]{inputenc} % Codifica dei caratteri; deve essere uguale alla codifica dell'editor
\usepackage[%
%greek.ancient,%
italian]{babel} % Dichiara le lingue del documento, l'ultima è quella principale
%\newcommand{\greco}{\foreignlanguage{greek}}

\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\usepackage{lmodern}
%\usepackage{helvet}

%% Pacchetti base per lualatex
%\usepackage{fontspec} % Gestisce i font del sistema
%\setmainfont{Minion3} % Imposta il font principale del documento
%\usepackage{polyglossia} % Corrispettivo di babel
%\setmainlanguage{italian} % Imposta la lingua principale del documento
%\setotherlanguage[variant=ancient]{greek} % Imposta il greco antico come lingua secondaria

% Formattazione generale
\usepackage{microtype}
\usepackage{indentfirst}
%\setlength\parindent{0pt}
\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,heightrounded} % modifica di poco le dimensioni della gabbia del testo per farle contenere un numero intero di righe
\usepackage{layaureo}
%\usepackage{multicol}
\usepackage{enumitem}
\setlist{itemsep=0.2em}
\setlist[description]{labelsep=0.75em}

% Colori
\usepackage[svgnames]{xcolor}
\color{white} % #DarkMode
\definecolor{SfondoGrigio}{RGB}{55,55,55} % #DarkMode
\pagecolor{SfondoGrigio} % #DarkMode

%% Figure e tabelle
%\usepackage{graphicx}
%\usepackage{float} % Per inserire un oggetto mobile nel punto esatto in cui compare nel testo con il comando [H]
%\usepackage{subcaption} % Permette di inserire più figure all'interno dello stesso oggetto mobile
%\usepackage{booktabs} % Produce filetti delle tabelle migliori di quelli standard
%\usepackage{caption}
%\captionsetup{%
	%width=0.9\textwidth,%
	%font=small,labelfont={sf,bf},tableposition=top,figureposition=bottom} % La posizione della didascalia va comunque specificata nel sorgente mettendo \caption{} prima o dopo \includegraphics{}

%% Pacchetti scientifici
%\usepackage{siunitx}
%\sisetup{detect-all,output-decimal-marker={,},list-pair-separator={ e },list-final-separator={ e },range-phrase={--},list-units=single, range-units=single}
%\usepackage{chemformula}
%\usepackage{amsmath}
%\usepackage{amssymb}

% Altri pacchetti
\usepackage[useregional]{datetime2}
%\usepackage[numberlinked=true,symbol=$\!^\wedge\,$]{footnotebackref} % Da commentare per la #Stampa
%\hyphenation{} % Regola la sillabazione: si inseriscono le parole con la propria sillabazione separando le sillabe con uno trattino (più parole vanno separate con uno spazio)
% Per regolare la sillabazione solo localmente, si possono inserire direttamente nel testo:
% '\-' specifica direttamente i punti della parola in cui è permessa la sillabazione
% \mbox{} mantiene unita la parola al suo interno e ne impedisce la sillabazione

% Nuovi comandi
\newcommand{\ap}[1]{\textsuperscript{#1}}
\newcommand{\ped}[1]{\textsubscript{#1}}
\newcommand{\wariv}{\colorbox{Yellow}{.}} % Soft-D@RiV
\newcommand{\zxriv}{\colorbox{Yellow}{\textcolor{Crimson}{D@RiV}}} % Hard-D@RiV
\usepackage{soul}
\newcommand{\zariv}[1]{\textcolor{Crimson}{\hl{#1}}} % Hard-D@RiV
%\newcommand{\pianta}[1]{\textit{#1}}

% Pacchetti/comandi temporanei


% Altro
\overfullrule=1cm
\usepackage{hyperref} % Va caricato per ultimo (ma prima di bookmarks)
\hypersetup{%
	pdftitle={},
	pdfauthor={Andrea Naclerio - andrea.naclerio@studenti.unitn.it},
	pdfsubject={mal v2.5.1-essential},
%	pdfkeywords={}, % le keywords vanno separate con una virgola
%	pdfcreator={},
	colorlinks=true,
	linkcolor=MidnightBlue, % colore dei normali interlink
	citecolor=Brown, % colore delle citazioni bibliografiche nel testo
	urlcolor=DarkRed, % colore dei collegamenti \url{} al web
%	hidelinks % rende tutti i collegamenti del colore principale e senza riquadri (utile per la #Stampa)
}
\usepackage{bookmark} % Produce l'indice interno al pdf e permette di personalizzarlo meglio rispetto al solo hyperref

%	Caratteri per copia-incolla rapidi:
%		’ ' apostrofo curvo e dritto
%		“” " virgolette aperte, chiuse e indifferenziate